export const questions = [
  {
    correct_answer: "Helvetica",
    incorrect_answers: ["Farofthland", "Switzerlandi", "Gerish"],
    question: "Как называют свою страну жители Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Альпы",
    incorrect_answers: ["Арсельды", "Фьорды", "Кувиярза"],
    question: "Как называются знаменитые горы в Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Швейцария нигде не состоит",
    incorrect_answers: ["В Евросоюзе", "В Евразийском союзе"],
    question: "Где состоит Швейцария?",
  },
  {
    correct_answer: "Гранит Джака",
    incorrect_answers: [
      "Диорит Ахездин",
      "Андезит Олкемесерри",
      "Камен Прекос",
    ],
    question:
      "В Швейцарии есть футболист, у которого имя - название камня. Как зовут этого футболиста?",
  },
  {
    correct_answer: "Коня",
    incorrect_answers: ["Ножа", "Часов", "Сыра"],
    question: "Что швейцарского не существует?",
  },
  {
    correct_answer: "Белый крест на красном фоне",
    incorrect_answers: [
      "Красный крест на синем фоне",
      "Шестиконечная чёрная звезда на белом фоне",
      "Герб на фоне красного и желтого цветов",
    ],
    question: "Что изображено на флаге Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Президент",
    incorrect_answers: ["Король", "Герцог", "Царь"],
    question: "Какая должность правителя в Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "В Швейцарии нет официальной столицы",
    incorrect_answers: ["Цюрих", "Берн", "Милан", "Люцерн"],
    question: "Столица Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Немецкий, французский",
    incorrect_answers: [
      "Испанский, австрийский",
      "Французский, итальянский",
      "Швейцарский, цюриховский",
    ],
    question: "На каких языках разговаривают швейцарцы?",
  },
  {
    correct_answer: "Суслик",
    incorrect_answers: ["Собака", "Корова", "Кошка"],
    question: "Какое животное не обитает в Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Словакия",
    incorrect_answers: ["Австрия", "Франция", "Италия"],
    question: "С какой из этих стран Швейцария не имеет границы?",
  },
  {
    correct_answer: "Ги Пармелен",
    incorrect_answers: [
      "Андрес Ноштерден",
      "Карин Келлер-Зуттер",
      "Виола Амерд",
    ],
    question: "Кто правит Швейцарией?",
  },
  {
    correct_answer: "Monteverdi",
    incorrect_answers: ["Volkswagen", "Bura", "Zürich Man"],
    question: "Какая марка машин была произведена в Швейцарии?",
  },
  {
    correct_answer: "Деревни и посëлки",
    incorrect_answers: ["Никакие", "Города и деревни"],
    question: "Какие поселения создаются в швейцарских горах?",
  },
];
